坦桑尼亞有山羊和木瓜樣本對病毒呈陽性 總統質疑試劑來源地

【Now新聞台】東非國家坦桑尼亞有山羊和木瓜的樣本對新型冠狀病毒測試呈陽性，檢測結果令總統馬古富力質疑試劑的準確性。他下令國家實驗室總監停職並徹查事件，不過沒有公布涉事試劑是由哪一個國家進口。

坦桑尼亞總統早前下令隨機抽取非人體樣本，送到國家衞生實驗室檢測，並為樣本配上人類姓名和年齡，旨在檢查新型冠狀病毒試劑的質素，負責檢測的實驗室人員對樣本來源不知情。

結果發現有山羊、雀鳥和木瓜的樣本對病毒呈陽性反應，汽油樣本則呈陰性，兔子和大樹菠蘿樣本就未能確定結果。

測試結果令總統馬古富力質疑試劑失效，下令徹查事件，又稱他之前講過，未必所有援助都對國家有利，不過他沒有透露試劑是由哪一個國家進口。

國家衞生實驗室總監已經被停職，衞生部成立十人委員會調查實驗室運作。為當地公立醫院提供醫療設備和用品的醫療儲備部門主管亦被解僱。

這些匪夷所思的檢測結果更令馬古富力認為，有些人病毒測試呈陽性可能根本沒染病，覺得當地疫情並不如散布恐懼的人所講這麼嚴重。

不過最近有片段拍攝到，當地有葬禮在夜間秘密進行，令人懷疑政府有否隱瞞疫情。

坦桑尼亞有停課和禁止體育和社交活動，但無實施嚴格封城措施，宗教場所和市場亦沒有關閉。截至上周，坦桑尼亞官方公布480宗確診個案，但在非常低的檢測率之下，當地反對派認為實際數字高很多。

Source:

唔好還債

補充資料：

坦桑尼亞總統廢除與中國一帶一路貸款協議 「條款只有醉漢才會接受」

中國近年來以「一帶一路」計畫拓展勢力，主動為貧窮國家提供貸款，換取當地基建控制權;根據《國際財經時報》（IBT）報道，非洲國家坦桑尼亞總統馬古富利 (John Magufuli) 上任後，要求與中國重新談判當地港口工程貸款條件，但中國無在期限內回應，故馬古富利日前決定，廢除和中國的一帶一路協議，涉及 100 億美元貸款，「中國貸款協議當中的條款，只有醉漢才會接受。」

貸款協議由前總統基奎特（Jakaya Kikwete）簽署，按照協議，中國將向坦桑尼亞提供 100 億美元貸款，並在當地巴加莫約（Bagamoyo）的姆貝尼加河（Mbegani Creek）下游興建港口，而中國就會在完工後獲得 99 年港口租賃權，期間坦桑尼亞政府無權就港口租賃提出任何意見。當地公民組織在早年已稱協議為「殺手級中國貸款」，要求基奎特取消該協議，並警告協議將帶來可怕的後果，但基奎特仍然堅持簽署協議。

新總統馬古富利一直以精打細算的緊縮政策聞名，他在 2015 年上任後，隨即與中國重新談判貸款條件，要求把港口租賃期由 99 年下降至 33 年，更強調中國投資者將不會得到稅務減免，亦必須要經過坦桑尼亞政府許可，才可在港口展開業務；由於中國並未在馬古富利給出的談判期限內展開對話，所以馬古富利單方面宣布，中國在坦尚尼亞的一帶一路協議被廢除。

自 2017 年起，不少亞非貧窮國家，都在一帶一路下被中國控制了重要基建設施，包括肯亞的蒙巴薩（Mombasa）港口、奈羅比的貨箱堆場、贊比亞的國際機場及斯里蘭卡的漢班托塔（Hambantota）港口等等。

唔識嘢山羊和木瓜都會有病架

大家估下試劑黎自邊個國家

難怪同支那反面

睇到木瓜真係笑咗出聲

新型木瓜病毒

根本一早知啲試劑信唔過

非常清楚支共啲閪嘢

依個總統仲醒撚過咸濕菜

咸菜根本就係黑色小粉紅

非洲國家應該得一個國家會提供嘅啫

條撚樣精過咩咁啦 無銀你方佢會企支那果邊

直接同老美打對台 就睇下條粉皮將來會點

可能真係有呢

羊都算 木瓜 gene差咁遠

咸菜收咗支共錢

咸濕菜根本係收哂錢的五毛

舊木瓜會唔會之前用黎裝假狗？

木瓜個肺有肺炎
你識唔識架

Clever

支那會話佢地唔識用架啦

倒返轉諗
有試劑唔拎去驗人反而拎去驗木瓜同山羊係咩玩法

木瓜個肺有肺炎

一定唔係支那

木瓜係病毒源頭

國家衞生實驗室總監已經被停職，衞生部成立十人委員會調查實驗室運作。為當地公立醫院提供醫療設備和用品的醫療儲備部門主管亦被解僱。

算唔算躺著也中槍？

算唔算躺著也中槍？ 支那仔

木瓜的樣本對病毒呈陽性反應

；武肺源頭來自坦桑尼亞

屌那星

去check 下係咪乜鳩拎去驗都會陽性
同garbage-in-garbage-out 概念一樣

屌你
我諗唔到邊個字去形容一件咁撚戇鳩既事
殃及無辜（？）

但係個總監都係攞支那貨驗
咁總監都控制唔到嫁啦

終於揾到個源頭

巴打我都幾欣賞你想像力

笑左

擺明唔信支那啲試劑
所以所有野都拎去9驗

其實小支支算唔算玩鳩全地球

食蝙蝠食到有肺炎
之後收買CHO 等全世界未做好防避
自己唔封關 有得d 病毒周圍去
爆發左仲賣假試劑假口罩
真心一條龍騙案 由頭扇到你落尾

可能個總監同鹹濕菜一樣收咗中共錢

其實似係個總統做show

這些匪夷所思的檢測結果更令馬古富力認為，有些人病毒測試呈陽性可能根本沒染病，覺得當地疫情並不如散布恐懼的人所講這麼嚴重

有啲發展國家無能力抗疫但唔想比政敵抨擊，
一係行緊急法滅聲，一係散佈fake news 話無野

擺明藉機反枱

如果係收左錢既話就新聞報漏左
不過都係抵撚死

究竟邊個試木瓜咁醒

原來係食木瓜

實係有肺炎人士屌完個木瓜先拎去驗啦

木瓜 哪像染病